由下而上既革命 響而家呢個時代仲work唔work?

大家都知韓國民主化既歷史 學生又係比人屠
但當年既韓國政府最後下放權利 韓國先有改革(上而下)
連登成日吹奏既老烏 烏克蘭
2014年咁多示威者比狙擊手擊殺 畫面比香港更加血腥
winter on fire 最後個medic 比狙擊殺 更加係慘不忍睹
但其實呢一場都只不過係由上而下既改革only
烏克蘭總理係自己辭職走人 亦都只係由上而下既改革
烏克蘭示威者響Maidan既火力根本威脅唔到有絕對武力既軍隊同警察
對住支狙 個個拎住D會比子彈射穿既盾 企左係到 完全冇反擊能力

台灣都係上而下

所以點解2019 份份問卷都係大家好支持運動，但對運動前景睇法負面同感到悲哀

仲有參考加泰例子
雖然加泰獨立公投被否決 政治leader被逼害
但對於普通市民 佢地原來係可以走佬去法屬加泰到住 本身已經有一個safe heaven比佢地 加上佢地本身係EU公民 其實可以周圍走 borderless
所以唔睇好佢地會有一場革命 預測極其量都只係一場改革 整個特別行政區比佢地eg 夏威夷 咁樣

下而上革命在人類歷史低於5%

會打到變敍利亞

唔work
睇返歷史單憑農民係冇辦法打敗中央政權

移民唯一出路

全世界都唔會再work
武力 科技level差太遠
cyberpunk式生活愈嚟愈近

似太平天國多啲

通常都係上而下，但都要由下而上咁引爆先得既

以前叛亂可以一兩個月內佔據幾個省
而家香港1000平方公里都走唔出

係究竟經歷幾耐黑暗時期先激發到足夠嘅反抗力量

近代成功嘅革命/政變多數後尾得到軍方支持

由上而下成功既都係由下面果層帶動上黎 但如果一個政府企硬唔認輸既話 無外國幫手 平民根本無機會成功

捱打當自己同人打交？
有來有往先叫打交囉

比人打幾拳叫都唔敢叫啊

劉邦 朱元璋 李自成 就是成功例子囉

當然, 以前 冷兵器時代, 推翻政府都容易小小

no